% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=4197c&id=3L11-1&n=2&d=10&s=3&s2=true
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Développer
% @Titre Double distributivité
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Développer et réduire les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 $A=(6x+7)(9x+8)$\\
    $B=(8x-8)(7x+7)$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4197c&id=3L11-1&n=2&d=10&s=3&s2=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $ A=  (6x+7)(9x+8)$ \\$A = 54x^2+48x+63x+56$ \\$A =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 54x^2+111x+56 }}$
    \item $B =  (8x-8)(7x+7)$ \\$B = 56x^2+56x-56x-56$ \\$B =$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 56x^2-56 }}$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	C'est la double distributivité :\\
  La multiplication est distributive par rapport à l'addition c'est à dire, pour tous nombres réels $a$, $b$, $c$ et $d$, on a  $$\Distri[Cours,Fleches]{8}{3}{1}{2}$$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $ A= 54x^2+111x+56 $
    \item $B =  56x^2-56 $
  \end{enumerate}
\end{Reponse}